\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang} 
Seiring dengan Perkembangan Teknologi Informasi yang semakin pesat, segala bidang kehidupan dunia diwarnai dengan penerapan teknologi. Salah satu wujud nyata dari teknologi itu adalah penerapan sistem komputerisasi, dengan sistem tersebut dapat menyelesaikan suatu pekerjaan dengan cepat, efesien dan efektif sehingga mampu menimilisir kesalahan-kesalahan yang terjadi.Pada dasarnya masalah kerusakan komputer merupakan kasus yang paling sering ditemukan. Sejalan dengan itu, diperlukan pengetahuan komputer yang cukup baik untuk mengatisipasi terjadinya kerusakan komputer karena permasalahan kerusakan komputer merupakan masalah yang cukup kompleks.ini dapat dimaklumi karena banyaknya user yang kurang memiliki pengetahuan dalam komputer.\cite{farizi2014sistem}. 
Sebagian mungkin hanya sebatas bisa mengoperasikan komputer ala kadarnya saja, jika ada permasalahan komputer harus membawanya ke teknisi komputer yang mampu menyelesaikan permasalahan tersebut.\cite{sasongko2007perancangan}, Permasalahan kerusakan komputer secara garis besar dapat dibedakan dalam dua kategori yaitu kerusakan perangkat keras (hardware) dan kerusakan perangkat lunak \textit{(software)}. Banyak sekali user yang mengeluarkan biaya yang tidak sedikit hanya untuk memperbaiki keruskan komputer, padahal keruskan kmputer yang terjadi belum tentu rumit dan belum tentu tidak dapat diperbaiki sendiri. Oleh karena itu diperlukan aplikasi yang dapat membantu memecahkan permasalahan kerusakan komputer. Aplikasi ini memanfaatkan tekologi sistem pakar yang berfungsi sebagai pengganti seseorang yang ahli dalam bidangnya.\cite{kurniawan2011aplikasi}.
Sistem pakar timbul karena adnaya permasalahan pada suatu bidang khusus yang spesifik dimana user menginginkan suatu solusi dari permasalahan tersebut diselesaikan dengan mendekati cara-cara pakar dalam menyelesaikan masalah. Perancangan aplikasi sistem pakar ini menggunakan metode \textit{forward chaining} yang digunakan untuk menguji faktor-faktor yang dimasukan dengan aturan yang disimpan dalam sistem hingga dapat diambil suatu keputusan.
Tujuan penelitian ini adalah merancang dan membangun aplikasi yang dapat membantu pemakai komputer \textit{(user)} untuk mengatasi masalah atau kerusakan pada perangkat keras komputer \textit{(hardware)} dan pada perangkat lunak komputer \textit{(software)}, sehingga dapat menghemat waktu dan biaya perbaikan.
Berdasarkan latar belakang diatas diatas maka penulis mengambil judul :
Analisis Sistem Pakar Kerusakan Hardware Komputer dengan Metode \textit {Forward Chaining}Studi Kasus PT.Len Industri(Persero).

\section{Rumusan Masalah}
Berdasarkan latar belakang dapat dirumuskan menjadi beberapa masalah, yaitu :
\begin{enumerate}
    \item Pengecekan \textit{Hardware} yang rusak masih membutuhkan teknisi yang menghasilkan waktu tidak efektif dan cepat bahkan bisa mengeluarkan biaya yang besar untuk itu.
    \item Belum adanya system yang dirancang untuk membantu user mempermudah memperbaiki \textit{hardware} pada personal computer .
\end{enumerate}

\section{Tujuan}
Berdasarkan identifikasi masalah yang ditulis, akan memberikan tujuan dan manfaat sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Waktu yang di gunakan untuk mendiagnosa dan memperbaiki \textit{Hardware} yang rusak akan efektif dan cepat sehingga biaya akan hemat.
    \item Merancang Sebuah system yang dimana bisa membantu user untuk mempermudah memperbaiki kerusakan nya sendiri .
\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
Berdasarkan Rumusan masalah yang ditulis, akan memberikan tujuan sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Pemilihan \textit{Hardware} hanya berdasarkan data yang diberikan dari pihak perusahaan.
    \item Sistem yang dirancang sesuai dengan yang apa yang diminta oleh perusahaan dan sesuai arahan yang di berikan .
\end{enumerate}

\section{Manfaat Penelitian}
Adapun manfaat berdasarkan rumusan masalah yang di tulis :
\begin{enumerate}
    \item Memudahkan \textit{user} untuk mengetahui diagnosa kerusakan \textit{Hardware} secara otomatis.
    \item User dapat mengurangi waktu mendiagnosa sehingga akan cepat dan efektif.
\end{enumerate}
